窮人改變命運的時代已經完結, 現在只餘下奴才/奴隸的制度社會

窮人改變命運的時代已經完結, 現在只餘下奴才/奴隸的制度社會

我不知道, 究竟這是盲目樂觀還是自信
但不能不承認的事實是窮人靠住自己努力和能力去改變將來的命運的時代已經完結

香港經濟起飛30年, 中國經濟起飛30年, 香港起飛吃不到, 還是有機會吃到中國經濟起飛. 但一切已經完結了. 香港和中國在慢慢的緩慢的走下坡

在經濟起飛年代, 經濟欣欣向榮, 處處都是機遇, 社會的上層吃不晒那些機會, 自然其他人可以吃. 所以當時那個年代窮, 還是有機會改變命運和人生
現在香港的有錢人, 很多都是經濟起飛時衝上來, 現在則反過來成為既得利益者

但一切已經玩完. 這個美好的派對已經玩完了
只餘下奴才奴隸的社會

相信窮人可以命運? 始終還是有的.
六合彩期期都有人中. 也總有人如張無忌那樣跳崖也可以學到九陽神功的.
但他們的例子究竟又可以有多少呢?

sad but true

死有錢佬

樂觀SIR，咁我哋可以點

拎起士巴拿
同呢個唔合理既制度講sayonara

自殺？

每一個時代都有不同遊戲規則
上一代靠勤力 慳 儲 就可以成功

但今時今日 已經轉左玩法

已發展國家，機會一定係比發展中國家少，當中多年累積既regulation同行政程序，普通人要發圍既成本比以前幾何級數上升，加上大部份市場經過激烈競爭，剩低既已經係做過m&a擁有資本既企業，好難鬥得贏。依家要發跡只可以開發新市場，包括新既科技產品，新既服務，或者走法律灰色地帶。 能夠成功既人需要有膽色，有毅力，有人脈，識團隊合作，係人中之龍先得。

以上係講緊擁有完善既法治同政治系統既發達國家，能夠成功既一定係偉大既企業家，不過就算做唔到企業家，做個正常人都生活無憂。

通常發展中國家常見既問題係政治制度落後，行政機關既權力唔受制衡同時需要肩負既責任都唔受到重視。 呢類行政機關往往會帶俾企業好多額外成本同風險，又收白頭片又驚無端端俾人充公，除非你識人唔係你做唔到生意。發展中國家要發跡一定要進入權力核心，識人好過識字，有技術有創意都無用都好易俾人一句唔該搶走晒。

呢種情況可以有兩面睇，就係極端高成本同極端低成本，因為regulation同行政程序都形同虛設，除左市場未開發同時創業成本都可以好低，周街機會同時周街炸彈。

但係去到香港呢個濕尻地方，一個無完善既法治同政治系統既已發展國家，仲要受到隔離帝國既殖民，情況更加惡劣。 市場已經全部開發，帝國既殖民者又會利用行政機關打擊異己，行政機關abuse power同時選擇性執法，加上香港法治系統未完善，到依家都唔俾助訟同集體訴訟，想透過司法系統呢個和平方法保障自己權利都無機會。因為國家已經發展有一段時間，唔同階層都已經成形，基層既人好難進入既得利益階層，佢地可以透過馬會，保良局，紅十字會，聖公會，ymca，政府機關，利用稅收公帑外判俾自己友做牟利，佢地唔係對社會特別有貢獻，不過輸實資金只會不斷流向佢地到。